const Terminology = [
	{
		questionText: 'అంకకార',
		ans: ['రాజు Body Gaurd'],
	},
	{
		questionText: 'అక్కశాల',
		ans: ['టంకశాల'],
	},
	{
		questionText: 'ఆరుహణం',
		ans: ['Tax'],
	},
	{
		questionText: 'అర్ధసిరి',
		ans: ['Term related to farmer'],
	},
	{
		questionText: 'కెరె',
		ans: ['Lake'],
	},
	{
		questionText: 'గద్యం',
		ans: ['Gold coin'],
	},
	{
		questionText: 'కలంజు',
		ans: ['Gold coin'],
	},
	{
		questionText: 'డ్రేక్మా',
		ans: ['Coin with low value'],
	},
	{
		questionText: 'దశ బంధు ఈనం',
		ans: ['1/10th Agi Tax'],
	},
	{
		questionText: 'నకారం',
		ans: ['వర్తక వాణిజ్య సంఘం'],
	},
	{
		questionText: 'నివర్తనం',
		ans: ['Land Measurement'],
	},
	{
		questionText: 'దేవ భోగం',
		ans: ['పన్నులు లేని దేవాలయం'],
	},
	{
		questionText: 'హిరణ్యం',
		ans: ['Gold'],
	},
	{
		questionText: 'పొన్నం',
		ans: ['Gold'],
	},
	{
		questionText: 'గ్రామిణి',
		ans: ['Village Administartor'],
	},
	{
		questionText: 'ఉర్గవుండు',
		ans: ['Village Administartor'],
	},
	{
		questionText: 'మున్నేయులు',
		ans: ['గ్రామంలో సుంకాలు వసూలు చేసేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'పంచవర',
		ans: ['గ్రామసభ (తగువులు solution)'],
	},
	{
		questionText: 'దివ్యలు',
		ans: ['ఆధారాలు లేని నేరస్తులకి "దివ్యలు" అనే పరీక్షలు పెట్టేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'జయ పత్రాలు',
		ans: ['Documents of Judgements'],
	},
	{
		questionText: 'ప్రాడ్వి వాక్కులు',
		ans: ['Slove Boundary, water disputes in Village'],
	},
	{
		questionText: 'గ్రామ తలారి',
		ans: ['Protects Villages (if any loss happens he has to give)'],
	},
	{
		questionText: 'పడమేరి',
		ans: ['Type of Tax for military maintenance'],
	},
	{
		questionText: 'జీతపు రాళ్లు',
		ans: ['Salary to soldiers'],
	},
	{
		questionText: 'ధర్మదార',
		ans: ['శాంతి సందీ కోసం కొమ్మలను ఊదేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'అరి పన్ను',
		ans: ['1/6 Land Tax'],
	},
	{
		questionText: 'సిద్దయ్య',
		ans: ['1/6 Land Tax'],
	},
	{
		questionText: 'కోరు',
		ans: ['1/6 Land Tax'],
	},
	{
		questionText: 'ముంబాలి',
		ans: ['పన్నులు లేని భూములు'],
	},
	{
		questionText: 'పెరికలు',
		ans: ['సరుకులు చేరవేసేవారు', 'గోనసంచి'],
	},
	{
		questionText: 'స్థానాధిపతి',
		ans: ['One who oversees Temple'],
	},
	{
		questionText: 'సుంక పెగ్గడ',
		ans: ['వ్యాపార పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'కొలగాండ్రు',
		ans: ['కొలతలు తూకాలు నిర్వహించేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'తీర్పురులు',
		ans: ['వస్తువు యొక్క నాణ్యతను బట్టి Tax collect చేసేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'తీర్ధాలు',
		ans: ['మంత్రి మండలి'],
	},
	{
		questionText: 'హెజ్జంకం',
		ans: ['Tax'],
	},
	{
		questionText: 'సమయ ధర్మం',
		ans: ['కుల నియమాలు'],
	},
	{
		questionText: 'స్థలమహాత్యులు',
		ans: ['స్థానిక దేవతలు'],
	},
	{
		questionText: 'సమా హరిత',
		ans: ['Finance Minister'],
	},
	{
		questionText: 'మాడలు',
		ans: ['Gold Coin'],
	},
	{
		questionText: 'మాడలు',
		ans: ['Gold Coin'],
	},
	{
		questionText: 'గద్యానాలు',
		ans: ['Silver Coin'],
	},
	{
		questionText: 'గద్యానాలు',
		ans: ['Silver Coin'],
	},
	{
		questionText: 'రూకల',
		ans: ['Silver Coin'],
	},
	{
		questionText: 'రూకల',
		ans: ['Silver Coin'],
	},
	{
		questionText: 'చిన్నం',
		ans: ['Copper Coin'],
	},
	{
		questionText: 'చిన్నం',
		ans: ['Copper Coin'],
	},
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },

];

export default Terminology;
